#
#
#Прямой ход
#
#

#
#Кабарга
#

#Кабаргу убивают из-за её клыков
kabarga-has-fangs:
  source: "Кабарга"
  question: "Почему вымирают?"
  answer: "Охота браконьеров за клыками"

#Кабарга обитает в Корее и России
kabarga-live-in-Korea-and-Russia:
  source: "Кабарга"
  question: "Где обитает?"
  answer: ["Россия", "Корея"]

#Кабарга занесена в Красную книгу в 21 веке
kabarga-entered-in-21-century:
  source: "Кабарга"
  question: "Когда вид занесен в Красную книгу?"
  answer: "21 век"

#
#Беломордый дельфин
#

#Беломордого дельфина убивают из-за плавников
dolphin-has-fins:
  source: "Беломордый дельфин"
  question: "Почему вымирают?"
  answer: "Охота браконьеров за плавниками"

#Беломордый дельфин обитает в Германии
dolphin-live-in-Germany:
  source: "Беломордый дельфин"
  question: "Где обитает?"
  answer: "Германия"

#Беломордый дельфин занесен в Красную книгу в 21 веке
dolphin-entered-in-21-century:
  source: "Беломордый дельфин"
  question: "Когда вид занесен в Красную книгу?"
  answer: "21 век" 

#
#Дальневосточный леопард
#

#Дальневосточные леопарды вымирают из-за дефицита еды
leopard-has-not-food:
  source: "Дальневосточный леопард"
  question: "Почему вымирают?"
  answer: "Охота браконьеров за основным источником пищи"

#Дальневосточные леопарды обитают в России
leopard-live-in-Russia:
  source: "Дальневосточный леопард"
  question: "Где обитает?"
  answer: "Россия"

#Дальневосточные леопарды занесены в Красную книгу в середине 20-го века
leopard-entered-in-mid-20-century:
  source: "Дальневосточный леопард"
  question: "Когда вид занесен в Красную книгу?"
  answer: "Середина 20-го века" 

#
#Пятнистый олень
#

#Пятнистые олени вымирают из-за охоты на рога и шерсть
deer-has-horns-and-wool:
  source: "Пятнистый олень"
  question: "Почему вымирают?"
  answer: ["Охота браконьеров за рогами", "Охота браконьеров за шерстью"]

#Пятнистые олени обитают в Индии и Китае
deer-live-in-India-and-China:
  source: "Пятнистый олень"
  question: "Где обитает?"
  answer: ["Индия", "Китай"]

#Пятнистые олени занесены в Красную книгу в конце 20-го века
deer-entered-in-end-20-century:
  source: "Пятнистый олень"
  question: "Когда вид занесен в Красную книгу?"
  answer: "Конец 20-го века" 

#
#Бенгальский тигр
#

#Бенгальские тигры вымирают из-за охоты на шерсть
tiger-has-wool:
  source: "Бенгальский тигр"
  question: "Почему вымирают?"
  answer: "Охота браконьеров за шерстью"

#Бенгальские тигры обитают в Индии, Корее и Китае
tiger-live-in-India-and-Korea-and-China:
  source: "Бенгальский тигр"
  question: "Где обитает?"
  answer: ["Индия", "Корея", "Китай"]

#Бенгальские тигры занесены в Красную книгу в конце 20-го века
tiger-entered-in-end-20-century:
  source: "Бенгальский тигр"
  question: "Когда вид занесен в Красную книгу?"
  answer: "Конец 20-го века"

#
#Горный (красный) волк
#

#Горные волки вымирают из-за охоты на шерсть
wolf-has-wool:
  source: "Горный (красный) волк"
  question: "Почему вымирают?"
  answer: "Охота браконьеров за шерстью"

#Горные волки обитают в Китае и Монголии
wolf-live-in-China-and-Mongolia:
  source: "Горный (красный) волк"
  question: "Где обитает?"
  answer: ["Китай", "Монголия"]

#Горные волки занесены в Красную книгу в середине 20-го века
wolf-entered-in-mid-20-century:
  source: "Горный (красный) волк"
  question: "Когда вид занесен в Красную книгу?"
  answer: "Середина 20-го века"

#
#
#Обратный ход
#
#

#
#Обитание в странах
#

#В России обитают следующие животные из Красной книги: Кабарга, Дальневосточный леопард
russia-has-animals:
  source: "Россия"
  question: "Какие животные из Красной книги обитают?"
  answer: ["Кабарга", "Дальневосточный леопард"]

#В Корее обитают следующие животные из Красной книги: Кабарга, Бенгальский тигр
korea-has-animals:
  source: "Корея"
  question: "Какие животные из Красной книги обитают?"
  answer: ["Кабарга", "Бенгальский тигр"]

#В Германии обитают следующие животные из Красной книги: Беломордый дельфин
germany-has-animals:
  source: "Германия"
  question: "Какие животные из Красной книги обитают?"
  answer: "Беломордый дельфин"

#В Индии обитают следующие животные из Красной книги: Пятнистый олень, Бенгальский тигр
india-has-animals:
  source: "Индия"
  question: "Какие животные из Красной книги обитают?"
  answer: ["Пятнистый олень", "Бенгальский тигр"]

#В Китае обитают следующие животные из Красной книги: Пятнистый олень, Бенгальский тигр, Горный (красный) волк
china-has-animals:
  source: "Китай"
  question: "Какие животные из Красной книги обитают?"
  answer: ["Пятнистый олень", "Бенгальский тигр", "Горный (красный) волк"]

#В Монголии обитают следующие животные из Красной книги: Горный (красный) волк
mongolia-has-animals:
  source: "Монголия"
  question: "Какие животные из Красной книги обитают?"
  answer: "Горный (красный) волк"

#
#Время занесения в книгу
#

#В 21 веке в книгу занесены следующие животные: Беломордый дельфин, Кабарга
animals-entered-in-21-century:
  source: "21 век"
  question: "Какие животные были занесены в Красную книгу в 21 веке?"
  answer: ["Беломордый дельфин", "Кабарга"]

#В середине 20-го века в книгу занесены следующие животные: Дальневосточный леопард, Горный (красный) волк
animals-entered-in-mid-20-century:
  source: "Середина 20-го века"
  question: "Какие животные были занесены в Красную книгу в середине 20-го века?"
  answer: ["Дальневосточный леопард", "Горный (красный) волк"]

#В конце 20-го века в книгу занесены следующие животные: Пятнистый олень, Бенгальский тигр
animals-entered-in-end-20-century:
  source: "Конец 20-го века"
  question: "Какие животные были занесены в Красную книгу в конце 20-го века?"
  answer: ["Пятнистый олень", "Бенгальский тигр"]

